**1145. – Potentilla aurea** L. – Plante vivace de 5-25 cm, verte et soyeuse ; tiges latérales, ascendantes ou dressées, dépassant les feuilles, à poils appliqués ; //feuilles digitées, à 5 folioles oblongues, //glabres en dessus, soyeuses aux bords et sur les nervures en dessous, //munies au sommet de 3-7 dents, la terminale plus petite; //stipules ovales-lancéolées ; fleurs d'un jaune doré, plus foncées à la base, en cymes lâches ; //calicule à lobes égalant presque le calice //argenté-soyeux ; //pétales émarginés, dépassant le calice ; //carpelles presque lisses.
Pâturages des hautes montagnes : Jura ; Alpes ; Forez ; Auvergne ; Cévennes ; Corbières et Pyrénées. – Europe centrale et méridionale. = Juin-août.